沙地阿拉伯解除35年電影禁令 民眾可以觀賞的第一套電影為Emoji Movie

保守的沙烏地阿拉伯即將解除35年來對電影院的禁令，上個週末在1間臨時的戲院，開始試放兒童動畫電影。

沙烏地阿拉伯的文化與資訊部在去年12月宣布，將在90天內開始審核電影院的營業執照，第一批獲准的電影院，最快將在3月開張，這是沙國王室推動自由化改革的一環。

去年以來，沙國已經陸續開放了音樂會、舞台劇的喜劇表演，以及允許婦女性開車和進入體育場。

目前，沙國當局贊助臨時的會場，像是位於紅海之濱的吉達市(Jeddah)國營文化廳，並裝設了放映設備、紅地毯以及爆米花機等。

這次長達1星期的電影放映會主辦人是「70電影院(Cinema 70)」老闆沙利姆(Mamdouh Salim)，他說，截至目前還沒有電影院的基礎設施，因此，他們正利用替代會場，讓他們看起來像電影院。

沙利姆表示：「在沙國當局去年12月11日決定允許電影院開放之後，我們要用這些電影來做為一個起點。」

週末放映的電影是描述手機世界中各種符號的動畫片「表情符號電影」(The Emoji Movie)。

沙烏地阿拉伯是在1980年代初期下達電影院禁令，因為當時的沙國社會轉向更為保守的宗教形式，不鼓勵公共娛樂，同時也要求男女在公開場合必須隔開。

屌你老母播The Room好撚過啦

睇完可以改返舊制

好想睇

沙漠度嘅汽車戲院會係咩feel

沙特人屋企有私家影院

允許婦女性開車

Molamola

第一套就睇套垃圾

睇爛片
民眾怒插 沙特：西方電影質素差劣 決定恢復戲院禁令

真係播The Room Battlefield Earth都無咁嬲

咁先醒wo
啲人唔理好醜都仆去睇
一定大收